微信如果唔出黑夜模式就被蘋果下架

俗話說“白天睡大覺、凌晨刷手機”，熬夜是現代人很喜歡的一種“夜生活”方式，特別是現在很多app一玩往往就沉迷其中，所以一款軟件擁有*夜間模式*會非常 的受歡迎，但微信偏偏就喜歡歸屬另外。 微信作為一款全民現象級的app，擁有超過越活越10億的用戶可以說老少皆宜也不為過，不過就是這麼一款軟件至今還有不少手機沒能適配夜間模式，其中也 包含市場龐大的蘋果iphone，微信面臨下架危機？ 蘋果發出新警告，4月份必須適配iOS新特性。 根據外媒的報導，蘋果近期給所有的軟件開發商發了一封郵件，在這封郵件中蘋果提醒開發商必須在4月份把軟件適配iOS 13系統以及特性，包括但不限於夜間模式等 等。 並且根據蘋果官方人員提示，蘋果官方會對4月份提交的應用進行檢測審核，如果沒有按照提示要求的話，將會面臨著應用被直接下架。 這對熬夜黨來說是一個“恭喜”，相當於蘋果發布最後“通牒”，微信不想被下架就不得不遵守規則，夜間模式真的不遠了。 大家對於微信的夜間模式早有期盼，畢竟誰都不願意在晚上恢復微信被閃到眼睛，其實在之前微信曾在測試版中引入夜間模式博得不少果粉的開心，只是不知道為何在之後 的正式版中，這個功能莫名其妙就消失了惹的大家怨聲載道。 面對網上一片吐槽，微信官方也曾半開玩笑想要緩解局面，稱沒有夜間模式是為了大家著想，只不過似乎沒有多少人願意接受。 微信引入夜間模式其實並不難，特別是這項功能已經上線過內測。 不過說實在的，這也側面反應微信還是沒能體會大家的期盼，用戶怎麼想和怎麼看並不能左右他們的做法，不過這次騰訊面對的是蘋果的規定情況就不一樣了。 蘋果公司一直是一家相對強勢的企業，ios的生態向來都是依照iphone的發展去引導的，比如之前的“蘋果稅”引得很多公司不得不折腰，而如果這次微信確實固執己見確實有被下 架的風險。 不過筆者認為，微信面臨下架危機幾乎微乎其微，且不說軟件適配的工作量不大，單就iphone用戶的數量和質量就是騰訊想要抓在手裡的資源。 回顧以往騰信的產品，像QQ都是最早適配ios並有提示“iphone在線”的差異，這次也不可能為了一個分分鐘可以實現的功能與蘋果公司產生摩擦，規則就必須遵守，無視 規則就會承擔相應的後果。 你覺得微信沒有夜間模式對你影響大不大？

可以opt out, 唔一定要做

We7唔出更新咪唔使跟囉

一大堆google apps都未有dark mode

Facebook都未有啦